6. Sendo a proposição p → (r v s) falsa e a proposição (q ∧ ¬s) <-> p verdadeira,
classifique em verdadeira ou falsa as afirmações p, q, r e s.

Se a expressão p → (r v s) é falsa, logo, p é verdadeira e (r v s) é falsa. Isso é justificado porque o valor de verdade do condicional só é falso quando o antecedente é verdadeiro e o consequente é falso.
Se (r v s) é falsa, então, r é falsa e s é falsa. Isso é justificado porque a conjunção só é falsa quando os dois termos são falsos.
Assim, temos:
- p: V
- r: F
- s: F

Uma vez que (q ∧ ¬s) <-> é verdadeira e p é verdadeira, então, (q ∧ ¬s) é verdadeira. Isso é justificado porque sabemos que p é verdadeira e que um bicondicional é verdadeiro quando o antecedente e o consequente possuem o mesmo valor de verdade.
Se (q ∧ ¬s) é verdadeira, então, q é verdadeiro. Isso se justifica porque a conjunção só é verdadeira quando ambos os termos são verdadeiros e sabemos que s é falso, logo, ¬s é verdadeiro.
Portanto:
- p: v
- r: F
- s: F
- q: V


  
